正常香港人一年去幾多次新加坡先算正常？

利申 今年去得一次

最勁果年八次。
今年未去

作為香港人既我
去過一次後覺得呢世都唔洗再去
唔係佢唔好
我都好鐘意新加坡
地方靚 人又nice 搭車方便
USS又正 野食又平又好味
但同香港太似

呢個真，同香港太似
價錢又唔係特別平
去過一次就算

亞洲嚟講除左日本之外，其他都冇乜興趣

我老豆老母passport都冇本又正唔正常

0次

唔係掛
新加坡人nice我都係第一次聽

我兩年前去過兩次
加埋20日左右 已經差唔多行曬成個新加坡
第二次直頭去埋盛港，大巴窯呢啲住宅區行
所以我諗我應該都唔會再去

0次 狗地方

新加坡國際化程度超港趕日

20 日係新加坡

新加坡第二日我都覺得悶

新加坡機票好似平均貴過日本，不過個人覺得新加坡啲野食好食啲

3年去一次

2015 去exchange

2017去左4日旅行

趕日？

新加坡仲細過香港

一年起碼1次
就係同香港似先鐘意
大路咁睇2個地方係好似, 但細節睇好多野好過香港
一路行一路睇好多野可以比較倒香港係幾廢

值唔值得去?想帶老母去
但老母只鍾意睇景 新加坡好似無乜?

幾年前去過一次
我諗以後都唔會再去
去左幾日好多景點都去晒
連當地租屋都上埋去睇

日本有天然風景
新加波有人工花園
香港有D完全冇管理好既郊野公園

pulau ubin
踩單車 餵蚊 食大大兜炒飯

好懷念gardens by the bay

第一次室內行山

除左魚尾獅無咩靚景

人工景我唔識欣賞

好熱

咁都叫行山

星加坡三四日乜都玩曬啦
做乜要黎幾次?

利申: 響星加坡做野長駐

好趕喎

落機gardens by the bay,Maxwell food market
一日uss
一日Sky kart，bugis, night safari
第4日check out

uss 好垃圾, 可以唔去, 或者玩半日 + sky kart
反而應該用一日去singapore zoo
好過晚黑去night safari

係囉, 四日, 係咁多
問題行完嗰堆野之後就無乜必要翻去多次
無山行, 野食香港又正好多
一年黎幾次旅遊? 去日本開心d 喎巴打

嗱, 長住響sg 又另一回事
空氣好, 屋又大間, 壓力又無咁大
但唔出去週邊玩就真係幾悶

我exch住左3個月都覺得好撚悶
悶到連fort car factory museum都去埋

同fire service museum

zoo之前去過 好垃圾
night safari 得意d

新加坡最正係情侶自拍

啲囡咁醜

除咗熟食中心海南雞，唔知去新加坡做乜

一年一次

唔係返工出trip先會去架咩

我覺得黑夜入去坐車有d 悶啫
唔緊要啦, 打和啦 super

咪係囉

星加坡呀
新你老母

sg d 館係做得唔錯既, 好多都值得去

討論新加坡已經係唔正常

討論分子料理呢?

去黎做咩

正常人一年去幾多次中大先正常？

咪係 問一年去幾多次台灣都正常
新加坡去完一轉已經冇意欲再去
實在同香港太相似，但就唔密集，亦冇乜特別

你可以開post問下

個個都話悶
如果有得比你移民過去, 你去唔去?

我未去過，想去一次

住嘅話，政府仲衰過香港，反對派得小貓三四隻
男嘅要服兵役，仲有交重稅，天氣一年365日都咁熱
無錯新加坡嘅房屋政策係好香港萬倍，但同時亦都有好多壞處

0
無興趣去

全年都熱，但極端高溫唔算好高，歷史最高都係得36度，歷史最低19度 好撚高

5 至8月熱到呢

聽人講當地乾爽，講熱就舒服過香港

yes如果同溫度黎講，又真係香港難頂d

想問下講新加坡悶果班毒撚平時起香港做開D 咩係新加坡做唔到?

去加冷

0

其實全年氣温真係差唔多
日中中午通常高温去到30~31 度
朝早同晚黑會涼返幾度
齋以夏天黎講, 香港熱好多添
你中午唔俾個太陽直曬就無乜問題

順帶一提年尾係雨季, SG會再涼少少

5月開始好撚熱
個時係hall得吊線
5月頭番hk
最後個兩晚熱到訓唔著
起身睇歐聯

專才入SG 唔洗服兵役, 生仔個仔就要服兵役
所以亦好多人係攞左PR, 唔再申請做citizen
俾細路
稅, 我依家SG 交緊個rate 同HK 差唔多
無錯政府係"專制" 過香港, 好家長式
你可以咁諗, 大約係佢個政府有佢既"目的"
佢會benefit 返d 市民而去達成佢既目的
有辣有唔辣既
咁我覺得點都好過香港政府一味齋渣壓d 中產
人地個政府點講都係對人民, 我地嗰個? 對大陸既

我只可以話sg 真係無明顥四季, 唔會話過左五六月就會特別熱左
嗰幾晚熱真係唔好彩
當然無冷氣瞓又真係難頂d 既

但暑假應該都熱幾度?
不過唔差太遠

赤道地區好似春天秋天最熱，新加坡唔知，但曼谷個啲3-4月係最熱，太陽由南半球上返北球既中間，直射赤道

垃圾

垃圾地方去黎把撚咩

下年諗住去玩幾日

感覺唔到同香港有乜分別 冇興趣去

日本都叫國際化

Suggest you explore geylang

PR 都要 我同房就有個菲律賓PR
利申 服緊果兩年

坡仔嘅兵役應該比韓仔、台仔嘅兵役輕鬆啲啦
聽講輪到做文職嘅時段, 可以放工返屋企, 好似平時返工咁

你要先過頭四個月Basic Military Training先 一定要完成field camp, live range(即係用步槍射target), 同24km route march 之後再會派你去unit或者commend school 你話文職果d係身體有問題先會去 大部分人都會比人派去infantry

專才計劃PR 唔洗
巴打係咪響SG 讀書?

星期六日可番歸?
見個個星期5 晚d 兵仔都坐MRT

仲要年年暑假都要入伍

唔係 我喺香港生活左18年 老母係星洲人 我攞左星洲passport 冇計

係 星五走 星日回

好正

真係完全無興趣，請都要諗下

新加坡...？係都揀去秦國啦下嘛.....

唔係 junior College poly ite 既人會喺唔同時間enlist

poly=asso?好似

悶到garden by the bay跑步上woodland

High dip 不過佢地話讀完poly 已經九成搵到野做
Junior College 入U 讀4年
Poly 入U讀3年
所以大家最後都係同一年畢業
而ITE係最廢 但都可以上番poly 再上U 但要用多幾年時間

入U前先要當兵?

男既出黎大女兩年，好蝕

係吖 大家都係入U前enlist
大家出黎搵工都會睇你當兵果時做乜

不過好正 field camp最後一晚 可以抱住自己把SAR 21 訓喺草地上 望住成天星 果個feel 真係一世都唔會唔記得

去到屋村以為返左自己條村d商場除左多包頭人同香完全冇分別

冇錯
一落機嗰陣
我以為又係赤鱲角

真係咁似咩

新加坡同溫哥華都勁似

去

胡椒蟹好好食不過都幾貴，3百幾4百一隻但接近1kg重
既肉蟹，馬拉食應該可以平一半
去星加玻最好去屋村food court搵野食，同埋無咩野貓過去幾日都係一次遇過3隻不過隻隻都剪耳切尾但任摸
星加玻最好hea遊，下下衝鋒車咁去景點更係快玩曬，我反而玩到唔夠時間去其他景點因為每日差不多都行唔同超市買野

零次

溫哥華好山好水
新加坡窮山惡水

其實都唔會好蝕嘅 因為個個男人都要當 出到黎大家都係同一個起步點上面開始
而且當過兵人生歷練都多啲 所以男同女應該冇得比

利申 聽依邊嘅同學講

呢個真
譬如坐巴士如果咁啱撞正啲人講廣東話嘅話，真係會以為自己返咗香港

住過四個月
依家決定咗努力移民過去

唔通你係住nut hall 1?

Ntu

啱晒悶蛋移民

NUS u town tembusu

不過好撚新 single room

好細個去過一次，真係想去多次就真，但唔會一年一次

啲嘢食正就真

rich

無得簡 我個間u既人全部assign去Utown

u town d設施好新好正....NTU年年都起新hall....唔似香港d hall又舊又細

夜晚訓係大草地好撚正
gym room又大
d 餐廳又正 乜都有得食
香港一係垃圾can一係貴又唔抵

識人住pgd，勁舊又有蜘蛛

起碼人地大學會不停upgrade 硬件，香港d大學賣點係咩?

utown有魯肉飯珍奶芋圓
hku得漢堡包薯條仲要4x蚊個

HKU canteen 價錢都唔係問題，而係難食又少選擇

岩岩新換左個幾間仲垃圾
屌本身已經夠垃圾但慳錢食飽佢咪算
依家仲要貴，centen上堂既人想食頹飯就要去swire同CYM個邊

以前莊月明都仲算平.....但換左之後就食屎.....而家仲慘

btw....當地人D屋大到傻....起碼1000 尺

兩送飯之外，其他都同出面無乜分別
poly 有蛋撻食下 都好過hku

其實香港D大學整間好食既canteen真係咁難咩?

間間都難食....

因為全部都泛亞同大家樂囉

仲話亞洲第一學府

中學訂飯都好飯過佢啦

CU

0次
無去過 因為新加坡唔岩我
對呢個國家無好感是一個原因

仲要自己旅行喜歡自然，歴史，動物景點
新加坡唔夠

最憎度假，購物地方

利申：唔計出business trip,
亞洲去過日本，澳洲，支國

以香港的大學比較，CU算好既.....但同外國比就....

新加坡hea撚住鳩fing 5日係咪夠晒？
對烏敏島有興趣

起港同日 因為坡仔定位就係玩國際仲裁
連母語選擇因素都為左國際化而決定

ubin 餵蚊

一次都嫌多
去曼谷仲好玩

但睇旅遊書新加坡好似好多野玩好多野食，又有環球影城

原來連登大學排名係根據canteen好唔好食

新加坡到今時今日都淨係識得起啲tourist trap
大堆頭等人以為好多姿多采
其實人工化到不得了
冇山冇水 冇出得大場面嘅自然風景
度度一式一場嘅熟食中心 分別只在於邊檔雞飯好食啲

我去新加坡係為左過馬來西亞南邊玩
通常條route係
新加坡下機，玩下新山，之後Airasia飛其他馬來西亞城市

去得新加坡多數去埋馬來西亞

屌你老尾，呢啲都有分正常唔正常咩

好食你又要食，唔好食你又要食，咁使乜整咁好嘅你哋食。

新山好多扒手

一次 悶到

咁溫哥華都係

你係咪之前上過新聞

唔係 ching 我enlist 左冇幾耐

點解新加坡都可以討論咁耐

未去過

北衛星客運廊

點睇ben davis
佢係咪會renounce sg passport去踢波

定咗下年年頭去獨遊

比著我都會la 你當完兵d 技術都生疏曬

職業運動根本要外流無可能想去當兵
頂多係國家隊運動，羽毛球兵兵波個d比你當兵都可以國家訓練先可以

揀長住就一定係新加坡，但旅行去新加坡就=on9

新加坡做野ok
但旅行就咪搞

我係絲
當完兵之後打算點？

番香港讀大學

USS 除左史提芬史匹堡攝影廠之外無樣吸引。
野食麻麻，無特別野買，又唔係平。最重要係d服務業面口竟然仲閪過香港果d
去完一次唔會想再去

泰國真係高班10倍
曼谷食嘢平靚正選擇多風味地道各有特色
唔似得新加坡一係倒模商場一係倒模hawker centre
酒店性價比高服務真誠
按摩手法正宗豐儉由人
購物選擇多元招呼親切
唔鍾意曼谷又可以去布吉蘇梅陽光海灘
又或者清邁清萊休閒慢活

我比較唔明點解d人住過canada之後
都話可以既話都返去canada

因為加拿大有生活嘅感覺
剪草鏟雪 保養座駕 家頭細務DIY 親朋好友開party
香港嘅一日就只有返工 坐巴士地鐵 行街買嘢 出街食飯 喺街望住部電話 返屋企對住部電腦

去日本一定多過SG
唔係出trip的話唔會去

個人中意星馬嘅原因好簡單
因為我搵到個種華人嘅熱情 、華人嘅傳統美德
肉骨茶嘅起源就係因為以前啲姑喱要多食肉先有力
而且廣東話客家話福建話都通用
南洋真真正正體現到華人社會嘅多樣性
呢種人情味係其他地方俾唔到
中國+馬來+印度多元民族互相影響
我覺得成個畫面好美麗
唔知有無人有共鳴？

香港咁唔掂 你有無諗過喺個邊發展？
就算結婚之後都有hdb

冇喎
新加坡新一代已經少講華語
其他華人方言只會更快沒落

之前咪有人影過新加坡有個馬來裔女人用提款機 畀個華裔廢老屌佢慢 叫佢返鄉下呀
呢啲叫華人美德？人情味？

有, 而家做緊嘅公司都同好多星馬同事接觸
真係好多計傾, 特別係馬來西亞人, 大部分都好熟悉香港, 香港發生嘅事都好了解
又識得多語言, 每種語言都會輪流講下, 個感覺好舒服, 好接受倒唔同文化
做野黎講係超級認真就, 特別係新加坡人, 好肯去表達自己意見, 唔會咩都唔敢講或者怕得罪人
整體對佢地好親切嘅感覺

以偏概全唔係幾好
咁香港成日都有呢啲事發生
我識嘅星馬朋友大部分都係好友善
新加坡以前係推華語禁方言
所以導致依加嘅局面
但如果你去過馬來西亞吉隆坡
個到廣東話基本上係通行既
真係好有親切感
而且我係客家人 沙巴又係勁多客家人
沙巴另一邊有個地方叫山打根
有小香港之稱 有大量香港移民

正喎!
就咁聽你應該喺外國做野啦
大馬人好多出國做野
因為大馬人工好低